[唔好太執着個名] 武力比獨唔獨立更重要

作者：馬特

嗌唔嗌港獨，只有一個concern：對香港人反抗意識嘅影響。抗爭初期唔嗌港獨，係因為當時仍未有咁廣泛嘅人參與抗爭，嗌港獨，一嚟同反送中無好直接關係（其實要保護自己套法律制度已經係獨），二嚟要吸引更多人參與抗爭唔想一嚟就嚇怕大家。事到如今，呢兩個因素已經唔存在，宜家反抗嘅已經唔單單係送中條例，而係一整個殺害壓迫香港人嘅制度，而且國族意識經已擴散開去，嗌港獨可能會增加大家對獨立嘅討論同爭辯（我覺得好事嚟），而唔會嚇怕大家。

對香港嚟講，對一個國族嚟講，最重要嘅，係重新發掘武力嘅重要性，重新令廣大國民學習承擔戰爭義務，而呢樣嘢去到最終，就係一個完整嘅民兵系統同一支軍隊嘅建立。香港要自由，必須要做到武力自主。

見到大家嗌sir this way嗌得好興奮，我想講，美國無可能直接軍事介入亞洲，呢一點，同你嗌獨立定嗌自治一啲關係都無。美國會介入，極其量係提供各種訓練同援助，去到最後，拎起支槍要打嘅，都係香港人。想要其他人幫你打仗，打贏之後享受勝果，我哋必須戒除呢種free-rider心態。

講真，名義上獨唔獨立真係唔太重要，最重要係有無足夠武裝力量保護香港人。名義上一國兩制，但有自己組織嘅武裝團體；名義上獨立，但無一支為香港服務嘅武裝團體 — — 我會揀前者。但個問題就係，如果你已經有自己嘅武裝團體，咁實際上你已經同獨立無分別。

武力 — — 民兵制度、軍隊、槍權 — — 比獨唔獨立更重要。

好文一推

再推

推

Push

樓主，點樣可以有槍？
如果美國可以制裁到中共畀香港人有槍，噉其實即係唔洗打。
如果美國唔可以制裁到中共畀香港人有槍，噉個情況咪同而家一樣囉？
噉係咪而家係等睇吓美國制裁掂唔掂？